\section{Discusi'on}
El primer gr'afico muestra la cantidad de operaciones b'asicas necesarias para armar los 'arboles en funci'on de la cantidad de im'agenes. Como se puede ver, la complejidad te'orica es correcta. La curva reci'en se logr'o ajustar con una constante de 10, lo cual indica que las constantes en la complejidad no son menores y, dependiendo del uso que se le dar'a al algoritmo, deber'ian tomarse con cuidado.

El segundo cuenta las operaciones b'asicas para realizar una consulta. Notar que por consulta se entiende a la b'usqueda en los 'arboles, pero no a la fusi'on (es decir, a obtener la imagen a partir de los intervalos). La complejidad te'orica es v'alida como cota superior. Notar que los valores se encuentran notablemente distribu'idos, sin formar una figura clara. 'Esto se debe a que, dependiendo del punto que se pida buscar y de la distribuci'on de los 'arboles, no siempre se mantiene una complejidad \emph{pareja}.

En el tercero vemos que el algoritmo de fusi'on (sin poda) tambi'en representa una complejidad te'orica correcta. Se puede ver que existe una l'inea como valor m'inimo de la complejidad. 'Estos valores corresponden a los mejores casos, donde pocos intervalos son devueltos por los 'arboles. Pero como siempre, a'un en 'estos casos, se deber'a recorrer toda la lista de im'agenes, siempre existir'a 'esa cota m'inima. En cambio, en el cuarto gr'afico se ve que la poda en 'este algoritmo d'a notables resultados, realizando una cantidad de operaciones mucho menor. Notar que aqu'i los valores se encuentran m'as dispersos. Y es de esperar ya que 'este algoritmo no  tiene ninguna cota inferior bien definida (a excepci'on de 1), a diferencia del primero donde se deb'ian recorrer todas las im'agenes obligatoriamente, siendo $\Omega(n)$.

El quinto gr'afico intenta demostrar dos cosas. Por un lado, notar que el algoritmo de fusi'on es realmente un cuello de botella ya que si se cuentan solamente la cantidad de operaciones que requieren los 'arboles para devolver los intervalos de intersecci'on, 'estas son mucho menores que cuando se agrega 'este 'ultimo algoritmo. Pero por otro lado se v'e que, a pesar de lo costoso que es la fusi'on, la complejidad total es menor que la de fuerza bruta. Por lo que las estructuras y algoritmos implementados podr'iamos considerarlos \emph{eficientes}. Notar que el mismo patr'on notado en el gr'afico anterior de la cota m'inima se aplica aqu'i, ya que se suman los mismos valores a los del costo de la consulta. En el sexto gr'afico se muestran los mismos resultados con el algoritmo de poda. Como era de esperarse por las figuras 3 y 4, la complejidad total es menor en 'este que en el anterior. Adem'as se aprecia el mismo comportamiento en los datos al estar muy dispersos ya que se apoya en forma directa en la complejidad graficada anteriormente.
